---
layout: post
title: Beginning Emacs for Clojure
categories:
- 装备
tags:
- clojure
- emacs
published: true
comments: true
---
<p>没错我开始用Emacs了！对于一个使用lisp方言的开发的人来说，Emacs无疑是正统，是professional的象征。</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/40741608@N08/6162700542/" title="Screenshot--home-sun-projects-clojalk-src-clojalk-wal.clj by 贝小塔, on Flickr"><img src="http://farm7.static.flickr.com/6172/6162700542_50be6d256f.jpg" width="500" height="303" alt="Screenshot--home-sun-projects-clojalk-src-clojalk-wal.clj" /></a></p>

<p>其实用Emacs，远不需要太多的配置，就可以创建一个高效率的开发环境。我用了两天不到时间，当然还包括过去三年甚至更长时间里多次试图学习Emacs并最终半途而废残存的精力。</p>

<p>一步一步来，fedora系统的用户，比如<a href="http://superuser.com/questions/242587/install-gnu-emacs-gui-in-fedora">这位</a>，还有我，都会奇怪，命名有emacs，可是为什么没有GUI呢。因为系统自带的只是一个简单的版本，用yum安装一下emacs这个包才算是真正完整。</p>

<p>接下来要跳关了，大家注意。<a href="https://github.com/technomancy/emacs-starter-kit">Emacs-starter-kit</a>是一个帮助初学者预先配置emacs的一套默认配置文件，有了这个配置文件，也算是爬上了巨人的肩膀，省去了很多探路的时间。安装方式，把这个git仓库的master分支打包下载到~/.emacs.d/里即可（展开到这个目录）。启动emacs后，会自动安装。（作者名字很熟悉，对了，就是leiningen的作者）</p>

<p>由于package.el已经配置好了，接下来就可以安装一些必要的mode，两天的时间初探，我安装了：
<ul>
	<li>clojure-mode</li>
	<li>clojurescript-mode</li>
	<li>auto-complete</li>
	<li>color-theme-tangotango</li>
	<li>slime</li>
	<li>slime-repl</li>
</ul></p>

<p>安装方式：<br />
M-x package-install<br />
输入包名即可。</p>

<p>clojure-mode和clojurescript-mode是编辑clojure的mode，不多说。</p>

<p><h4>配色</h4>
color-theme我本来是习惯用solarized，不过尝试了几次color-theme-solarized这个包应该是有一些问题。退而选择了tangotango。要默认选择这个颜色，在init.el里加：<br />
[cc lang="lisp"]<br />
(require 'color-theme-tangotango)<br />
(color-theme-tangotango)<br />
[/cc]</p>

<p><h4>代码提示</h4>
auto-complete是代码提示和自动补全插件，安装完成后要简单配置一下才能使用：<br />
[cc lang="lisp"]<br />
(require 'auto-complete-config)<br />
(add-to-list 'ac-dictionary-directories "~/.emacs.d/elpa/auto-complete-1.4.20110207/dict/")<br />
(ac-config-default)<br />
[/cc]<br />
当然网上有更多的高级配置，可以搜一下。</p>

<p><h4>REPL</h4>
clojure的IDE必须要有repl的支持，在emacs中，repl通过slime这个mode来实现。此外还要额外安装swank：
<em>lein plugin install swank-clojure 1.3.2</em>
在项目目录通过<em>lein swank</em>启动。在emacs中：
<em>M-x slime-connect</em>
选择swank启动的host和port即可。这是一个支持tab提示的强大REPL，并且可以引用lein项目中的代码。</p>

<p>Edit/20110920<br />
其实只需要在clojure-mode中通过M-x clojure-jack-in 即可启动swank和slime。</p>

<p><h4>ParEdit</h4>
ParEdit是编辑括号的利器，Emacs-Starter-Kit已经把这个包配置好了。ParEdit不仅会自动打印括号，最强大的是还能阻止用户误删或误输入括号！有了它基本上括号的问题就轻松多了。<br />
（当然，有时候需要强制删掉括号<em>C-u DEL</em>，也可能要强制输入括号<em>C-q (</em>或<em>C-q )</em>）</p>

<p><h4>TagList</h4>
很遗憾ctags不支持clojure，而且emacs似乎也没有一个比较好的TagList。我看到有人提到imenu在一定程度上倒是可以做到类似的功能：
<em>M-x imenu<tab><tab /></tab></em></p>

<p>总得来说，捅破了窗户纸，用emacs编辑clojure还是最好的选择！
</p>
